---
title: 'Install NodeJS en MacOS con Homebrew'
date: '2023-04-07 07:56:00'
description: 'Vamos a ver una forma simple de instalar NodeJS (con NPM) en MacOS usando Homebrew'
type: 'programacion'
tags:
    [
        'macos',
        'nodejs',
        'node',
        'npm',
        'brew',
        'hombrew',
        'install',
        'instalar',
        'mac',
        'apple',
        'macbook',
        'macbook air',
        'macbook pro',
        'setup',
        'entorno',
    ]
category: ['Programacion', 'Linux']
img: 'https://i.postimg.cc/hPmrtX3z/image.png'
authors: ['PatoJAD']
---

Hoy vamos a ver como realizar la instalación de **NodeJS** de una forma muy simple y rápida utilizando _homebrew._ De esta forma simple y rápida podemos obtener **cualquier** versión de NodeJS y NPM.

Para poder realizar esto vamos a necesitar instalar previamente **Homebrew**, pero no te preocupes, si no lo tenes te dejo a continuación un artículo donde te explico como instalarlo en MacOS.

{{< link url="/macos/2023/02/como-instalar-brew-en-macos/" text="Instalar Homebrew en MacOS" >}}

## Video

Ya teniendo homebrew instalado correctamente podemos proceder a instalarlo, para que puedas seguirlo paso a paso dejo el video a continuación:

{{< youtube code="PJojM__8bBI" >}}

El comando utilizado para esta ocasión es el que dejaré a continuación. En caso de querer pegar en la terminal de linux se suele hacer con `ctrl`+`shift`+`v` sino podes utilizar el mouse con `click derecho` -> `pegar` dependiendo de tu terminal:

```shell
brew install node
```

{{< link url="https://community.vasak.net.ar/topic/50/install-nodejs-en-macos-con-homebrew" text="Responder en el foro" >}}
